展示藍白旗會觸犯港區國安法

【明報專訊】七一遊行前夕，「港區國安法」昨晚11時刊憲生效，據悉警方昨深夜向約300名指揮級警官發出執法指引。警方消息人士稱，倘若今日遊行中有人展示香港獨立旗、俗稱藍白旗的「香港國國旗」，以及印有「香港獨立」或「香港人建國」等字眼相關的旗幟或橫額，以至台獨、疆獨、藏獨的旗幟或橫額（見圖），都會觸犯港區國安法，而在場叫相關口號亦可墮入法網。今日警方執法前會展示一支紫色警告旗，若有涉嫌違反港區國安法的行為，警方會嚴正執法，拘捕前未必會先警告。

佢唔講都冇人知藍白旗係「香港國國旗」

英女王喜好紫色喎……

黃黑呢?

如果我件t shirt 係上藍下白間條色呢

拉左先算

咁一支純藍
一支純白呢